《實用文訓練》利用「公開資料守則」，要求警方交代使用過期催淚彈之資料。

根據《公職人員行為失當罪》(Misfeasance in public office / Misconduct in public office)

指公職人員在執行公職的過程中或在與其公職有關的情況下，故意作出失當或不恰當的行為（例如故意疏忽職守、濫用公職權力或不履行職務），而未能提供合理解釋或理由，並且鑑於該項公職和擔任公職者的職責範圍、有關公職和任職者的服務宗旨的重要性，以及偏離職責的性質和程度，有關的失當行為屬於嚴重而非微不足道。即使未有確切證據證明有關公職人員因受賄而故意作出有關的失當行為，而且未有令政府有任何損失，依然可被控這項罪名。

鑑於警方在2019年7 月27及28日，在元朗及上環等地方，被傳媒及在場人士拾獲「警方使用的過期催淚彈彈殼」，因此本人強烈建議大家利用香港基本法第35條: (香港居民有權對行政部門和行政人員的行為向法院提起訴訟。) / 香港基本法第28條: (禁止對居民施行酷刑、任意或非法剝奪居民的生命。) / 以及《公開資料守則》及《公職人員行為失當》條例等法律規文所賦予的權利，向警方索取資料，以及保留證據檢控警方。

大家可以發揮個人的實用文功力 ~ 我岩岩都send左

另外有請法律界人士商討，向香港政府及警方予以起訴，我個人認為可以透過「公職人員行為失當」條文去打官司

5/8 齊罷工!

Pish

和理非，用你的文字、學識、法制去保護香港自己人~

退休警司朱經緯涉以警棍打途人案，案中的事主鄭仲恒（Osman）擬因律政司遲遲未向朱提出檢控，計劃在兩個月後，以私人檢控方式提出檢控。根據程序，私人檢控須先向裁判法院申請，並須解釋原因如是否有足夠證據等，獲接納後，才可向被告發傳票並提出起訴。有律師指出，私人檢控的主要難度，在於提出檢控的人士，要包辦所有搜證工作。Osman的代表律師文浩正表示，提私人檢控是最後一步，「好唔想做到呢步」。

根據香港法例《裁判官條例》第14條，私人檢控是警方、律政司以外的刑事檢控機制。雖然該例容許任何人向裁判法院申請私人檢控，並獲裁判官接納後，便可向被告發出傳票，但實際上，即使在傳票發出後 ，律政司司長亦可隨時介入，並接手或終止該私人檢控 ，例如認為該私人檢控是無勝訴機會、屬濫用權利、檢控毫無根據 、帶欺壓成分，或瑣屑無聊等，律政司均能要求撤銷，故真正提出起訴，其實並不容易。

黑警死全家

推

#罷工罷巿罷買
#我係香港人
#我參與8月5日全港三罷
#七區集會
#直至政府跪低

終審法院於○五年判決時，為「公職人員行為失當罪」定下五項犯罪元素定義，包括：一、身為公職人員；二、在執行公職的過程中或在與其公職有關情況下；三、蓄意作出失當行為，或不作出恰當行為，如蓄意疏忽職守或不履行職務；四、沒有合理解釋或理由；五、其行為偏離公職職責範圍或宗旨屬於嚴重而非微不足道。在這五項元素中，「蓄意作出失當行為，或不作出恰當行為」，就是指涉案公職人員的輸送利益行為，定出輸送利益作為定罪的一個必要條件。

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇